<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>تخصص on Koulutus ja Osaaminen</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/</link><description>Recent content in تخصص on Koulutus ja Osaaminen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar</language><copyright>جميع الحقوق محفوظة &amp;copy; 2021 [osaaminen](https://osaaminen.github.io)</copyright><lastBuildDate>Wed, 06 Jan 2021 15:27:17 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>البرمجة للجميع: C ++ و C</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/coding-everyone-c/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/coding-everyone-c/</guid><description>هذا التخصص مخصص لجميع عشاق البرمجة ، وكذلك المبتدئين وعلماء الكمبيوتر وغيرهم من العلماء وعشاق الذكاء الاصطناعي الذين يسعون إلى تطوير مهاراتهم في البرمجة باللغات الأساسية لـ C و C ++. من خلال الدورات الأربع ، ستغطي أساسيات البرمجة بلغة C وتنتقل إلى دلالات C ++ الأكثر تقدمًا وبناء الجملة ، والتي ستجهزك لتطبيق هذه المهارات على عدد من المشكلات ذات المستوى الأعلى باستخدام خوارزميات الذكاء الاصطناعي وتقييم مونت كارلو في ألعاب معقدة.</description></item><item><title>تطوير إنترنت الأشياء الصناعي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/developing-industrial-internet-things/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/developing-industrial-internet-things/</guid><description>في هذا التخصص ، ستشترك في مجموعة واسعة من التقنيات التي يمكن استخدامها لبناء إنترنت صناعي لنشر الأشياء. ستواجه أحجام وفرص السوق وأنظمة التشغيل ومفاهيم الشبكات والعديد من موضوعات الأمان وكيفية التخطيط والموظفين وتنفيذ خطة المشروع وأجهزة الاستشعار وأنظمة الملفات وكيفية عمل أجهزة التخزين والتعلم الآلي وتحليلات البيانات الضخمة ومقدمة عن SystemC ، تقنيات لتصحيح أخطاء الأنظمة الراسخة ، وتعزيز الأفكار الفنية داخل الشركة والتعلم من الإخفاقات.</description></item><item><title>مشاكل النظام في الحوسبة السحابية</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/system-issues-cloud-computing/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/system-issues-cloud-computing/</guid><description>يستهدف هذا التخصص محترفي الكمبيوتر لمنحهم خبرة متعمقة في تطوير طبقات مختلفة من البنية التحتية للحوسبة السحابية بما في ذلك الشبكات المعرفة بالبرمجيات وأنظمة وقت التشغيل الموزعة وتطوير التطبيقات والمحاكاة الافتراضية لوظائف الشبكة. يتم تنظيم كل دورة على أنها مناقشة التفاصيل الفنية المتعلقة بهذا الموضوع. يتبع كل مقطع فيديو مدته ساعة واحدة مهمة ورشة عمل عملية.</description></item><item><title>مقدمة في الأمن السيبراني</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/introduction-cyber-security-specialization/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/introduction-cyber-security-specialization/</guid><description>تم تصميم هذه المجموعة من الدورات لمساعدة المتعلمين على تطوير فهم أعمق للمعلومات الحديثة وتكنولوجيا وأساليب حماية النظام. سيطور المتعلمون شغفًا وتقديرًا مدى الحياة للأمن السيبراني ، مما سيساعد في المساعي المستقبلية. سيستفيد الطلاب والمطورون والمديرون والمهندسون وحتى المواطنون من تجربة التعلم هذه. تم تضمين مقابلات مخصصة خاصة مع شركاء الصناعة للمساعدة في ربط مفاهيم الأمن السيبراني بتجارب الأعمال الحية.</description></item><item><title>البرمجة للجميع (بدء استخدام بايثون)</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/cs-getting-started-with-python/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/cs-getting-started-with-python/</guid><description>تهدف هذه الدورة إلى تعليم الجميع أساسيات برمجة أجهزة الكمبيوتر باستخدام Python. نحن نغطي أساسيات كيفية بناء المرء لبرنامج من سلسلة من التعليمات البسيطة في بايثون. لا يشتمل المقرر الدراسي على متطلبات مسبقة ويتجنب كل الرياضيات باستثناء أبسطها. يجب أن يكون أي شخص لديه خبرة كمبيوتر معتدلة قادرًا على إتقان المواد في هذه الدورة التدريبية.</description></item><item><title>بناء كمبيوتر حديث من المبادئ الأولى</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/cs-build-modern-computer-principles/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/cs-build-modern-computer-principles/</guid><description>سنقوم ببناء بعض البوابات المنطقية الأولية ، ثم نستخدمها لبناء ALU وذاكرة الوصول العشوائي. ثم نلعب ببرمجة منخفضة المستوى ، بافتراض أن الكمبيوتر الكلي متاح بالفعل. أخيرًا سنقوم بتجميع كل وحدات البناء هذه في كمبيوتر 16 بت للأغراض العامة.</description></item><item><title>إدارة العلامة التجارية: التوفيق بين الأعمال والعلامة التجارية والسلوك</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/bus-brand-management/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/bus-brand-management/</guid><description>Pيقارن الأستاذ نادر تافاسولي من كلية لندن للأعمال بين الأساليب التقليدية للعلامة التجارية - حيث تمثل العلامات التجارية هوية مرئية ووعدًا للعملاء - مع العلامات التجارية كتجربة عملاء تقدمها المؤسسة بأكملها.</description></item><item><title>تعّلم كيف تتعلم: أدوات ذهنية قوية لمساعدتك على إتقان موضوعات صعبة</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/learning-how-to-learn/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/learning-how-to-learn/</guid><description>تمنحك هذه الدورة التدريبية وصولاً سهلاً إلى أساليب تعلم لا تقدر بثمن يستخدمها خبراء في والأدب والرياضيات والعلوم والرياضة والعديد من التخصصات الأخرى. سنتعرّف على كيفية استخدام الدماغ لطريقتين مختلفتين تمامًا للتعلم وكيفية استيعابه للمعلومات. وسنتناول أيضًا أوهام التعلم وتقنيات الذاكرة والتعامل مع التسويف وأفضل الممارسات التي أظهرت الأبحاث فعاليتها في مساعدتك على إتقان الموضوعات الصعبة.</description></item></channel></rss>