<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>دورات مجانية بشهادات معتمدة on Koulutus ja Osaaminen</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/</link><description>Recent content in دورات مجانية بشهادات معتمدة on Koulutus ja Osaaminen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar</language><copyright>جميع الحقوق محفوظة &amp;copy; 2021 [osaaminen](https://osaaminen.github.io)</copyright><lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://osaaminen.github.io/ar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title> دماغ المدمنين</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-addict-brain/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-addict-brain/</guid><description>يعد الموضوع الأساسي لهذه الدورة هو الإدمان على المخدرات بجانب السلوكيات الأخرى المتصلة، حيث تتعرض لما يحدث في الدماغ، وكيف يمكن أن تساعدنا هذه المعلومات في التعامل مع حالات الإدمان والتغلب عليها. كما تناقش موضوعات أخرى مثل السياسات الحكومية، وضعفنا في مواجهة المخدرات/ وقابلية كل فرد للوقوع في فخ إدمان المخدرات.</description></item><item><title>أساسيات الحاسوب</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-pc/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-pc/</guid><description>أساسيات الحاسوب هو مساق مجاني مقدّم من إدراك وهو جزء أساسي من مساق متخصص بعنوان الرخصة الدولية لقيادة الحاسوب ICDL Base. يتناول هذا المساق أهم المعلومات والمبادئ المتعلقة بأساسيات الحاسوب ونظم التشغيل، ويذكر تاريخ وتطور ومستقبل أنواع الحاسوب منذ بداية ظهوره وحتى يومنا هذا، كما يتطرق إلى توضيح مفهوم الإنترنت وأنواع شبكات الإنترنت المتوفرة ومبدأ عملها، وغير ذلك. أصبح استخدام التكنولوجيا أساسياً وضرورياً في حياتنا اليومية، حيث تستخدم كوسيلة للحصول على المعلومات التي تمكننا من مواكبة التطور والتقدم في كافة العلوم والتخصصات، إضافة إلى أثر ذلك في توفير الوقت والجهد والمال. لذا أصبح تعلّم أساسيات الحاسوب من ضرورات هذا العصر، فلا يمكن لأحد أن يستغني عنها في شتى مجالات الحياة الشخصية والاجتماعية والتعليمية والاقتصادية وغير ذلك.</description></item><item><title>إنترنت الأشياء</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-iot/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-iot/</guid><description>إنترنت الأشياء هو مساق مجاني مقدّم من إدراك يتناول مبدأ عمل انترنت الأشياء والنظام الأساسي المكون له، بالإضافة إلى تاريخ وتطور هذه التقنية الأساسية في المجتمع مع إعطاء بيان مفصّل لماضي وحاضر ومستقبل انترنت الأشياء، هذا إلى جانب توضيح لارتباطه الوثيق بالعديد من المجالات، حيث يرتبط إنترنت الأشياء في الطب، كما يدخل إنترنت الأشياء في التعليم وغير ذلك. ما هو إنترنت الأشياء (Internet of Things (IoT؟ هل أنت مهتم بتطوير معرفتك وخبرتك التكنولوجية وربطها بمتطلبات العصر؟ هل تريد أن تنتهز الفرص المتاحة لكل من المطورين والمهندسين في عالم انترنت الأشياء؟ في هذا المساق سوف تتعرف على تطبيقات انترنت الأشياء في عصرنا وكيفية الاستفادة من هذا المجال في حياتك العملية، كما ستتعرف على العديد من برامج إنترنت الأشياء.</description></item><item><title>الاستراتيجيات والمهارات الأساسية للتفاوض الناجح</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-negotiation/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-negotiation/</guid><description>نتعرض جميعًا لعمليات تفاوض في سياق حياتنا اليومية، فلو نظرنا مثلًا إلى المستوى الشخصي سنجد أننا تنفاوض مع الأصدقاء والعائلة وملّاك المسكن الذي نستأجره وتجار السيارات وأصحاب العمل وغيرهم. ويعد التفاوض هو مفتاح النجاح في مجال الأعمال، فلا يمكن أن يستمر مشروع تجاري في العمل والازدهار بدون عقود مربحة، كما أن مهارات التفاوض بإمكانها زيادة فرص المرء في الترقي الوظيفي داخل الشركة أو المؤسسة التي يعمل بها.</description></item><item><title>البرمجة بلغة الجافا ١</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-java/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-java/</guid><description>المساق المجاني البرمجة بلغة الجافا ١ هو إحدى مساقات سلسلة مساقات للمبتدئين في البرمجة بلغة الجافا /الجافا سكريبت ، ويتناول هذا المساق أساسيات البرمجة بلغة الجافا للمبرمجين الذين يرغبون بإنعاش ذاكرتهم و للطلاب الذين يرغبون بـ إثراء معرفتهم وتطوير خبراتهم، كما يتطرق المساق لـ أنواع لغات البرمجة ومميزات لغة الجافا واختلافها عن باقي لغات البرمجة الحديثة . تعدّ لغة الجافا لغة برمجة موجهة للكائنات وذلك لاستخدامها بمثابة العقل المفكر المستخدم لتشغيل الأجهزة التطبيقية الذكية على أنظمة الأندرويد و IOS ، وتعتبر لغة الجافا /الجافا سكريبت من أكثر أنواع لغات البرمجة استخداماً وانتشاراً وذلك لسهولتها وقدرتها على برمجة بيئات و/أو تطبيقات تفاعلية تتناسب مع المتطلبات والأهداف المنشودة من إنشاء التطبيق.</description></item><item><title>التثقيف النفسي لرعاية الذات</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-tath5if/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-tath5if/</guid><description>الدليل الميداني للتثقيف النفسي هو مساق مجاني يقدم من قبل إدراك بالتعاون مع مؤسسة كويست سكوب وبيوند كونفلكت . يهدف الى مساعدة الأفراد على فهم العلم الخاص بالتوتر والصدمات وبعض التجارب النفسية المرافقة لهما، وإزالة الغموض عن سبب تأثير التجارب السلبية وأثرها على الدماغ والجسم والسلوك ،بالإضافة الى توفير معلومات وتمارين محددة لمواجهة آثار الضغط والصدمة وبناء المرونة. يتناول هذا المساق خمس مواضيع أساسية وهي : ١ تكوين ووظائف الدماغ ٢ استجابات الضغط ٣ الضغط المزمن ٤ الصدمات النفسية ٥ استعادة التحكم بعد تجارب الصدمات و الضغط المزمن قد قمنا بتصميم هذا المساق ليتناسب مع أي شخص لديه شغف واهتمام بالعلم والمعرفة وبغض النظر عن خلفيته العلمية والثقافية والعرقية ,وفي نهاية هذا المساق نرجوا ان يكون بإمكان كل مشارك القدرة على فهم بعض آليات عمل الدماغ وأن يكون لديه القدرة على التعرف على الضغط بانواعه وآليات الاستجابة له ،كما سيكون بالإمكان التفريق بين الضغط المزمن والصدمة وزيادة القدرة التكيفية من خلال تعزيز بعض الاستراتيجيات التي سنزودكم بها خلال المساق ،حيث يساهم المساق في اتاحة هذه المعلومات بطريقة مبسطة وسهلة.</description></item><item><title>التسويق الإلكتروني في العالم الرقمي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-marketing-spec/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-marketing-spec/</guid><description>تتعرض هذه الدورة للتحول الكبير الذي أحدثته الأدوات الرقمية، مثل شبكة الإنترنت والهواتف الذكية والطباعة الثلاثية الأبعاد، على عالم التسويق، وذلك من خلال تبديل الأدوار والممارسات لكل من الشركات والعملاء على السواء.</description></item><item><title>الجغرافيا السياسية لأوروبا</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-geopolitics/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-geopolitics/</guid><description>تقدم دورة الجغرافيا السياسية لأوروبا برنامجًا ديناميكيًا حول كل من التوترات والقضايا داخل الاتحاد الأوروبي، بالإضافة إلى تفاعل الاتحاد الأوروبي مع بقية العالم. من خلال الخرائط، الصور والرموز المرئية، مقاطع الفيديو، رسومات الكمبيوتر ولعب الأدوار، تقدم الدورة القضايا الجيوسياسية الرئيسية المناسبة لأوروبا مع التركيز على تمثيلاتها في جميع أنحاء العالم. هذه الدورة متعددة المجالات، وتقدم للمتعلمين صندوق أدوات حقيقي تم بناؤه من خلال مزيج من التاريخ، الجغرافيا السياسية، الاقتصاد، العلوم السياسية، الجغرافيا والقانون.</description></item><item><title>الحضور الإلكتروني الفعال</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-online/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-online/</guid><description>تناول هذه الدورة أهمية الحضور الإلكتروني للمستخدمين جميعًا، وتُعرفنا على أنواع المحتوى وسر خصوصية كل نوع، وكيفية إيجاد المحتوى الذي يناسب طبيعة اهتماماتك؟ ستعرف من خلال هذه الدورة كيفية بناء شخصيتك وحضورك الإلكتروني على شبكات التواصل الاجتماعي، ستصل إلى فهم أعمق لطبيعة منصات التواصل باختلاف أنواعها، مم تتكون تلك المنصات؟ وكيف تجد الوسيلة التي يمكنك التميّز من خلالها؟</description></item><item><title>الخرائط الذهنية</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-kharait/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-kharait/</guid><description>تعّلم بساعة عن الخرائط الذهنية! مساق مجاني قصير وسريع مقدّم من إدراك يوضح مفهوم الخريطة الذهنية واستخداماتها وفوائدها وخطوات تطبيقها والتخطيط الذهني ومجالات التفكير والإبداع في هذا الشأن. يمكن الاستفادة من الخرائط في جميع مجالات الحياة، حيث أنها تساعدنا على تحسين الأداء من خلال استبدال الكلمات بالرسومات، مما يجعل أفكارنا منظمة ومختصَرة وشاملة وسهلة التذكر في نفس الوقت. صمم خريطة ذهنية معنا!</description></item><item><title>السيرة الذاتية - CV Writing</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-cv/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-cv/</guid><description>السيرة الذاتية هو مساق مجاني مقدّم من إدراك يركز على كيفية كتابة السيرة الذاتية بطريقة احترافية من وجهة نظر كل من الباحث عن عمل وأصحاب العمل ، كما يذكر أهمية إنشاء سيرة ذاتية CV متميزة تلفت الانتباه ودور ذلك في وضعك ضمن قائمة المرشّحين للوظيفة لـ ضمان حصولك على موعد لإجراء مقابلة مع مسؤول التوظيف وأصحاب الشأن. لماذا عليك تعلّم وإتقان كتابة السيرة الذاتية ومعرفة تفاصيل كتابتها؟ هل يفيدك استخدام نموذج السيرة الذاتية المعدّ مسبقاً؟ ما أن تقوم بتحديد أهدافك المهنية، يصبح التحدي الأكبر والأهم هو الحصول على استراتيجية تسويق فعالة ومجموعة أدوات من شأنها أن تقنع أصحاب العمل بقدرتك على تحقيق الكثير من القيم بانضمامك إلى الشركة.</description></item><item><title>برمجة تطبيقات الاندرويد</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-android/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-android/</guid><description>في العالم الرقمي الحديث تتنافس التكنولوجيا بأنواعها المختلفة لرفد الأسواق بكل ما هو حديث ومن شأنه جعل الحياة أسهل، ومن أهم أنواع التكنولوجيا هو الهاتف الذكي وتطبيقاته التي تتنافس بشدة لإرضاء المستخدم وتلبية حاجات عمله أو حياته. ولأن من المهم جدا مواكبة تطورات العصر فأننا نهدف لتعليم الملتحقين في هذا المساق كل ما يتعلق بتطوير تطبيقات الهواتف الذكية من خلال تكنولوجيا الاندرويد. في هذا المساق سنقوم بالتطرق للأساسيات والتأكيد على مفاهيم البرمجة وبناء الجملة البرمجية الصحيحة، من أجل البدء في تطوير تطبيقات الـ Android باستخدام الـ (OOP) بلغة برمجة جافا وسنبدأ مع أساسيات البرمجة الكينوينة حتى نبلغ مستوى يمكننا من المضي قدما في التعمق في المواضيع البرمجية المتقدمة في مجال تطوير تطبيقات الـ Android وسنبدأ في المواضيع التالية للتأكد من أن كل الأساسيات واضحة وسنقوم بشرح مبادئ وأساسيات برمجة الـ Java وشرح نهج البرمجة من خلال الـ Object-Oriented وكيف نستفيد منه في تطوير البرمجيات والتعامل مع بيئة البرمجة وإنشاء برامج بسيطة وأكثر تطورا واستخدام التحليل المنطقي للأفكار البرمجية.</description></item><item><title>برمجة تطبيقات الايفون</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-iphone/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-iphone/</guid><description>تعد برمجة التطبيقات من أهم مجالات تكنولوجيا المعلومات خلال السنوات القادمة خصوصا مع الانتشار الكبير للتطبيقات وتحولها لجزء مهم لا يمكن الاستغناء عنه في حياتنا اليومية، ومن المتوقع دخول تطبيقات جديدة إلى متاجر التطبيقات وارتفاع حاجة الشركات للمبرمجين ومختصين تكنولوجيا التطبيقات الذكية. تعتبر برمجة تطبيقات الايفون من أهم المهن المطلوبة حاليا، وتعلم برمجة التطبيقات حاليا ليس بالامر بالغ الصعوبة. ويمكن لاي شخص يمتلك حب التعلم والاصرار لتعلم البرمجة من إتقان برمجة تطبيقات الايفون في وقت قياسي، لذلك قمنا بمنصة إدراك بالعمل على إعداد مساق متخصص في برمجة تطبيقات الايفون، فاذا كنت من محبي برمجة تطبيقات الايفون فالفرصة أمامك للاستثمار بتعلم هذا المساق والبدء بمسارك المهني كمبرمج تطبيقات ايفون، سواء كنت ترغب ببناء تطبيقات خاصة بك او العمل ضمن فريق برمجة باحدى الشركات التقنية.</description></item><item><title>تحليلات البيانات الضخمة</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-big-data/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-big-data/</guid><description>سوف تتعلم استخدام الأدوات التحليلية الأساسية مثل Apache Spark و R. تشمل الموضوعات التي يتم تناولها في هذه الدورة ما يلي: تحليل البيانات الضخمة القائمة على السحابة. التحليلات التنبؤية بما في ذلك النماذج الاحتمالية والإحصائية. تطبيق تحليل البيانات على نطاق واسع. تحليل مساحة المشكلة واحتياجات البيانات. ستكون قادرًا في نهاية هذه الدورة التدريبية على التعامل مع مشكلات علوم البيانات واسعة النطاق بإبداع ومبادرة.</description></item><item><title>تخصص الأمن السيبراني</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-cyber/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-cyber/</guid><description>بعد الانتشار الكبير للانترنت والأجهزة الذكية والأجهزة المحمولة، أصبح من الضروري في وقتنا الحالي الانتباه للأمن السيبراني وكيفية حماية أنفسنا في الفضاء الرقمي، ابتداءً من المنزل إلى العمل وعلى مستوى الدولة ككل، ويعد الأمن السيبراني من أكثر المواضيع انتشاراً في أيامنا هذه وتعلّمه أصبح ضرورة لا بد منها. ونظراً لأن حياتنا اليومية أصبحت أكثر اعتماداً على الأدوات والخدمات المستندة إلى الإنترنت، وبما أن هذه المنصات تتراكم أكثر من بياناتنا الأكثر حساسية، فإن الطلب يزداد للخبراء في مجال الأمن السيبراني. العالم أصبح متصل بشبكة الإنترنت في عصرنا الحالي وجعل الجميع أكثر عرضة للهجمات السيبرانية، سواءً استهواك عالم الأمن السيبراني الجديد نسبياً للعمل به كمحترف، أم تود أن تحمي نفسك أثناء الاتصال بالشبكة وعلى وسائل التواصل الاجتماعي، فهذا المساق هو الأنسب لك.</description></item><item><title>تخصص الإبداع في العمل</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/creativitysp-vv1/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/creativitysp-vv1/</guid><description>الكثير منا يعتقد أنه ينقصه الإبداع، في جميع نواحي حياته، لكن الدراسات تثبت وتؤكد عكس ذلك، فنحن نمارس مهارات الإبداع في مجمل حياتنا، بدءاً من اختيارنا لملابسنا في الصباح، وكيفية ترتيبنا لمكتبنا في العمل، ممارسة أنشطتنا اليومية بما فيها جميع ما نقوم به في مكان العمل، وحتى عودتنا إلى المنزل في نهاية اليوم، فالإبداع غير محصور بأمر معين، ولا بمكان معين، ولا بوقت معين.</description></item><item><title>تخصص الإعداد الوظيفي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-i3dad-wathifi/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-i3dad-wathifi/</guid><description>يركز تخصص الاستعداد الوظيفي على المهارات الأساسية للنجاح في مكان العمل، من مهارات اللغة الإنجليزية ومبادئ الأعمال من منظور الذكاء العاطفي وإدارة الاجتماعات وغيرها من المواضيع، إلى تحضير الملفات والوثائق من خلال استخدام مايكروسوفت وورد وإكسل وباوربوينت. يهدف التخصص إلى بناء وتعزيز هذه المهارات لكل من بدأ حياته المهنية أو يتطلع إلى البدء في مسيرة عمله في المستقبل القريب. اللغة الإنجليزية لمكان العمل يغطي هذا المساق أساسيات التواصل في مجال الأعمال باللغة الإنجليزية، ويستهدف الأفراد ذوي المهارات اللغوية المتوسطة. يغطي المساق الاتصالات الكتابية والشفوية بشكل عام، بالإضافة إلى سيناريوهات شائعة لاستخدام اللغة الإنجليزية في العمل.</description></item><item><title>تخصص التسويق الرقمي و التحليل الرقمي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-taswi5/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-taswi5/</guid><description>تزداد أهمية التسويق الرقمي بشكل متزايد في أيامنا هذه نظراً لازدياد تواجد المستخدمين في هذا العالم الرقمي وقضائهم وقت طويل نسبياً يومياً قد يمتد لعدة ساعات. ولا يخفى على أحد استخدام الهواتف الذكية بشكل متزايد أيضاً تقريباً من كل الفئات العمرية. وقد أظهرت دراسة حديثة بأن معدل مرات تفقد الهاتف الذكي للشخص العادي يتراوح بين ٨٠ و ١٦٠ مرة في اليوم الواحد، وهذا الرقم في ازدياد مستمر. وبما أن انتباه واهتمام المستخدمين أصبح على هذه القنوات الرقمية فأصبح من الضروري جداً التواجد حيث يتواجد المستخدمون والتواصل معهم هناك.</description></item><item><title>تخصص الذكاء العاطفي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-emotional-intelligence/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-emotional-intelligence/</guid><description>وفقا لتقرير المنتدى الاقتصادي العالمي لعام ٢٠١٦ حول اكثر عشرة مهارات مؤثرة في الثورة الاقتصادية الرابعة لعام ٢٠٢٠ احتل الذكاء العاطفي والانفعالي المهارة السادسة من المهارات المطلوبة للنجاح، وعليه يمكن اعتبار المهارات الاجتماعية والعاطفية من اهم العومل المؤثرة على ايجابية البيئات المختلفة المحيطة بالفرد. يتميز الذكاء العاطفي والانفعالي برفع قدرة الافراد على ادارة انفعالاتهم وعواطفهم ويتضمن عدة مهارات منها التفكير وحلّ المشكلات. كما يساعد الذكاء العاطفي الافراد على ايجاد التوازن بين جميع جوانب الحياة؛ ومعرفة كل ما يدور حولهم فهم لا يهتمون بأنفسهم فقط ولكن يتفهمون مشاعر الاخرين بحيث يصبح لديهم القدرة على فهم رغبات و احتياجات الاخرين.</description></item><item><title>تخصص تكنولوجيا التعليم</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-teknology-ta3lim/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-teknology-ta3lim/</guid><description>تشكل التكنولوجيا جزءً كبيراً من كل ما نقوم به ابتداءً من التواصل مع العائلة والأصدقاء وفي أعمالنا اليومية، كما تُعد عنصراً أساسياً في تحسين الكفاءة في الشركات والمؤسسات الصناعية والصحية والتعليمية. تتيح لنا التكنولوجيا الاتصال والتواصل والمساهمة والمشاركة، وتوفر لنا مساحةً أكبر لإيصال رسالتنا لجمهور أوسع. في هذا التخصص سنقدم للمعلمين مجموعة من المهارات والاستراتيجيات اللازمة لاستخدام التكنولوجيا بشكل فعّال لدعم عملية التعليم والتعلم داخل الغرفة الصفية. كما سنقدم حلولاً وأدواتاً تكنولوجية تسهل على المعلم أداء مهامه اليومية، وتعزز مشاركته في نشاطات التنمية المهنية المستمرة عبر الإنترنت. وفي نهاية التخصص بعد إتمام ونجاح المتعلم لجميع مستويات التخصص، يحصل المتعلّم على شهادة مقدمة من إدراك وأكاديميّة الملكة رانيا لتدريب المعلمين.</description></item><item><title>تخصص خطة العمل ودراسة الجدوى المالية</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-khittat-3amal/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-khittat-3amal/</guid><description>ستتمكن من تحويل فكرة المشروع الخاص بك الى خطة عمل ودراسة جدوى مالية. المساقات الثلاث هي فرصة لتتعرف على مكونات خطة العمل وكيفية كتابة خطة العمل. كما يتم توضيح بعض المفاهيم المالية و كيفية بناء نموذج مالي يمثل الجدوى المالية لمشروعك الخاص. ومن خلال المساق الثالث ستتمكن من فهم أهمية عرض خطة العمل ودراسة الجدوى المالية، والتعامل مع مقييمي خطط العمل وتقديم خطة العمل بصورة فعالة. مع نهاية هذه المساقات سوف يكون لديك مسودة أولية لخطة العمل ودراسة الجدوى المالية الخاصة بمشروعك الخاص. الهدف من هذا التخصص تحويل هذه المسودة التي تم تحضيرها خلال المساقات الثلاث الى صورة نهائية معدة بطريقة مهنية ليتم عرضها على مقييمين مختلفين</description></item><item><title>تخصص مهارات القيادة والعمل الجماعي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-maharat/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-maharat/</guid><description>قد تتسائل، هل يولد القائد بخصائص معينة؟ هل يولد ومعه مهارات القيادة اللازمة؟ هل يولد ولديه صفات القائد وسلوكياته ويعرف انواع العمل الجماعي وقيادة فريق العمل مثلاً؟ أم أن المسألة مسألة تعلم وتأهيل وتربية قيادية؟ بالطبع القائد الناجح يُصنع من خلال ما يبذله من جهد وما يكتسبه من مهارات تدفعه للأمام في سبيل تحقيق أهدافه المنشودة والتي بلا شك تستحق العناء وهذا ما سيحققه في تخصص مهارات القيادة والعمل الجماعي.</description></item><item><title>تخصص مهارات النجاح وتطوير الذات</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/successsp-vv1/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/successsp-vv1/</guid><description>قدّم تخصص مهارات النجاح وتطوير الذات الفريد من نوعه وسائل وسبلاً فعّالةً وعمليّةً لتطوير مهارات النجاح في الحياة بشكلٍ عامٍّ والتي يمكننا أن نستخلص منها مهارات النجاح الدراسي والنجاح المهني والكثير من النجاحات التي نتوق للوصول لها، كما يعرّفنا على أساليب تساعد في تطوير الذات والثقة بالنفس، كلّ ذلك بشكلٍ بسيطٍ وعمليٍّ وفعّالٍ، الأمر الذي سيمكّنك من النّجاح في مشاريعك على المستوى الشّخصيّ والمهنيّ.</description></item><item><title>تصميم الألعاب الإلكترونية</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-games/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-games/</guid><description>تعد الألعاب الإلكترونية احدى اهم أساليب الترفيه وأكثرها ربحا في عصرنا الحالي. حيث فاقت عائداتها ايرادات السينما والحفلات الموسيقية وحتى مبيعات الكتب. لاشك ان الألعاب الإلكترونية تلعب دورا كبيرا في ثقافة الجيل المعاصر بشكل عام. هذه الدورة تهدف إلى إعداد المتعلم بالقواعد الأكاديمية والنظرية والقدرة على فهم ماهية الألعاب الإلكترونية، وتاريخها، و طرق تصميمها، وتهدف الى الاشادة بوجود سوق منافس كبير لصناعة وتطوير هذه الألعاب وتمكين المتعلم بكيفية البحث عن عمل في هذا المجال الشيق.</description></item><item><title>تعزيز إدراك وفهم أساسيات العمل المهني</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-3amal-mihni/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-3amal-mihni/</guid><description>يتسابق الشباب في معظم أنحاء عالمنا العربي، على الوظائف المحدودة، في الكثير من القطاعات. ولعل فرصة التعليم التقني والجامعي، وفّرت للكثير من هؤلاء، فرصة اكتساب المعرفة المهنية، و المهارة التقنية. وبهذا الأمر هم تقريباً متساوون. تخيّل معي شابأً أو شابة، يودّ أن يعمل في وظيفة ضمن اختصاصه الذي درسه وتدرّب عليه. قد يكون مجال ذلك الشاب في برمجة الكمبيوتر، أو التمريض، أو المحاسبة، أو التسويق او التصميم الغرافيكي، أو غير ذلك. يتقدّم ذلك الشاب إلى وظيفة، ويكتشف أنه يتنافس مع عشرات الشباب والشابات على تلك الوظيفة. ما الذي سيميّزه عن غيره طالما أن الجميع خرّيج من معهد تقني أو كلية او جامعة، وبالتالي اكتسبوا المعلومات الضرورية للعمل في ذلك المجال؟ لاريب أن ما يميّز ذلك الإنسان عن غيره، عندما تكاد تتساوى المعرفة التقنية، هي المهارات الإنسانية. نستكشف في هذا المساق أهم السلوكيات، التي يتميّز بها الناجحون في أعمالهم. سواء أكنت موظفاً جديداً، أم عاملاً متمرساً، فإنك ستدخل على عالم جديد، نقرن فيه النصيحة بالمثال، والقصة بالواقع. نجيب في هذا المساق، عن أسئلة تتجاوز المعرفة التقنية التي لا بدّ منها، لكل عامل أو طالب وظيفة، إلى استكشاف بعض المهارات الإنسانية، التي تميز بعض العاملين عن بعض.</description></item><item><title>تكنولوجيا الواقع الافتراضي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-vr/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-vr/</guid><description>تعد هذه الدورة جزءًا من برنامج الشهادة الاحترافية في الواقع الافتراضي على المنصة، حيث تعمل على تعريف الدارسين بأساسيات تصميم تطبيقات الواقع الافتراضي، التي تتميز بسهولة الاستخدام للأفراد، بالإضافة إلى المؤسسات.</description></item><item><title>علم البيانات والتعلّم الآلي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-data-science/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-data-science/</guid><description>علم البيانات والتعلّم الآلي هو مساق مجاني إلكتروني مقدّم من إدراك يتناول مواضيع مثل التعلم الآلي والذكاء الاصطناعي، والفرق بين علم البيانات وتحليل البيانات ، و خوارزميات التعلم الآلي ، وتطبيقات في تعليم الآلة والمزيد. وحتى تتمكن من استيعاب هذا المساق بشكل جيد، يفضل أن توجد لديك معرفة مسبقة بأساسيات البرمجة و الإحصاء لتفهم المصطلحات والتطبيقات الرياضية المطروحة هنا. يُعرف علم البيانات والتعلّم الآلي بأنه مفهوم قائم على تعلّم الآلة ، وتحليل البيانات ، وتوحيد الإحصاء و الوسائل المرتبطة بهم من أجل فهم وتحليل ظاهرة فعلية باستخدام البيانات وبالاعتماد على تقنيات تعلّم الآلة و الذكاء الاصطناعي . ويعتبر المجال جديداً نسبياً وهو يجمع بين عدّة علوم ويؤثر على العالم العربي في مجالات مثل المالية، والتسويق، والرعاية الصحية، والطاقة، والتنقل، والتعليم، وغيرها.</description></item><item><title>فكر مرتين كيف تفهم الحجج</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-think-again/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-think-again/</guid><description>تعمل هذه الدورة على الإجابة عن بعض الأسئلة مثل: متى يُنظر إلى شخص ما باعتباره يقدم حجة منطقية ولا يكتفي بمجرد الصراخ؟ وما هي العبارات المحددة داخل ما يقولونه التي تساهم في بناء حجتهم؟ ولماذا يتجادل الناس بدلاً من الشجار؟ ومما تتكون الحجج؟ وما الأشكال التي تتخذها؟</description></item><item><title>فن الخطابة</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-khataba/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-khataba/</guid><description>مثلما يحتاج الإنسان إلى الماء والطعام والنوم، يحتاج أيضا إلى الكلام بصفته وسيلة تواصل مع الآخر. وأساس الكلام تواصل شفوي وتعبير جسدي، يشكلان رسائل ومعاني عدة لما يريد أن يقوله الفرد للناس. والخطابة من وسائل التعبير التي يستعملها الإنسان منذ القدم، لكن كثيرا من الناس لا يجيد استعمال هذه الوسيلة. فهل ترغب في إتقان تقنيات الخطابة والتفاعل مع الجمهور؟ وهل تعرف أسباب الخوف من مواجهة الناس؟ وكيف تتغلب عليه؟</description></item><item><title>فهم العنف</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-violence/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-violence/</guid><description>العنف هو السبب الرئيسي للوفيات والعجز واستخدام الرعاية الصحية في جميع أنحاء العالم، وهو مشكلة معقدة لا يمكن فهمها والحد منها إلا من خلال نهج متعدد التخصصات. سوف تتعرف من خلال هذه الدورة على الأشكال المختلفة للعنف وأسبابه كما ستتعرف على الجهود المبذولة للحد من العنف. يشارك في الدورة الرئيس جيمي كارتر حيث سيلقي محاضرة حول جهود مركز كارتر لإنهاء العنف حول العالم.</description></item><item><title>فوتوشوب</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-photoshop/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-photoshop/</guid><description>ما العلاقة بين برنامج فوتوشوب والهيكل العظمي؟ عادة ما يدرس طلبة الطب مكونات الجسم البشري من خلال تشريحه بطريقة مقطعية تظهر العظم وما فوقه من طبقات كالعضلات والشرايين والأعصاب. هذه الطريقة تسمح بفهم وظائف الأعضاء وعلاقتها ببعضها البعض بشكل تكاملي. سنحاول في هذه الدورة تشريح برنامج فوتوشوب بطريقة مقطعية.</description></item><item><title>كيف تسوق نفسك في سوق العمل</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-zz-taswi5/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-zz-taswi5/</guid><description>كيف تسوق نفسك في سوق العمل هو مساق مجاني مقدّم من إدراك يركز على مفهوم التشبيك والعلامة التجارية الشخصية المتناسقة ومدى حاجتك لـ مهارات التسويق الشخصي ، إضافةً إلى كيفية التقديم والتعامل مع العلامة التجارية الشخصية الخاصة بك، وكيف تسوّق نفسك عبر الإنترنت من خلال مواقع التواصل الاجتماعي مثل فيسبوك وتويتر ولينكد ان ويوتيوب و بينتيريست و بيت.كوم وغيرها.</description></item><item><title>كيف تصنع فيلمك الخاص</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-film/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-film/</guid><description>تعد هذه الدورة بمثابة مقدمة في الاحتمالات المختلفة المتاحة أمام الدارس للقيام بتمويل إنتاجه فيلمه، وتسويقه، وجذب الجمهور إليه، حيث ستمكّن الدارس من التعرف على الخيارات والسبل الممكنة، ووضعه على الطريق الصحيح لتحويل حلمه في صناعة فيلمه إلى حقيقة.</description></item><item><title>كيفية تغيير العالم</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-change-world/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-change-world/</guid><description>كيف يمكننا استخدام الأشياء المشتركة بيننا لمعالجة بعض أصعب المشاكل التي تواجه العالم؟ تبحث هذه الدورة في القضايا المتعلقة بالفقر، مشاكل البيئة، التكنولوجيا، الرعاية الصحية، النوع، التعليم، والنشاط البشري، للمساعدة على اكتساب فهم أفضل لكيفية بدء التغيير الإيجابي.</description></item><item><title>مقدمة الى البرمجة باستخدام لغة بايثون</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-barmaja/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-barmaja/</guid><description>مقدمة إلى البرمجة باستخدام لغة بايثون هو مساق مجاني مقدّم من إدراك يبيّن مفهوم البرمجة وأساسيات لغة python والخطوات المتبعة في كتابة برنامج بلغة بايثون . بالإضافة إلى ذلك، يوضح المساق كيفية استخدام الجمل الشرطية في بايثون وجمل التكرار (While) و(For) و(Nested loop) وغير ذلك من المواضيع المتعلقة في هذه اللغة البرمجية . اللغة هي عمود التواصل بين البشر في جميع مجالات الحياة، فالهدف الرئيسي عند التحدث إلى الآخرين هو إيصال الأفكار والمعلومات وتوضيح المواقف أو إصدار مجموعة من التعليمات بهدف تنفيذ عملية محددة. يتناول مساق مقدمة إلى البرمجة باستخدام لغة بايثون ، مبادئ برمجة بايثون للمبتدئين كي يتمكنوا من شق طريقهم في البرمجة باستخدام هذه اللغة .</description></item><item><title>مقدمة الى الذكاء الإصطناعي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-ai/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-ai/</guid><description>مقدمة إلى الذكاء الاصطناعي هو مساق مجاني مقدّم من إدراك يتناول مفهوم وفلسفة الذكاء الاصطناعي وخوارزميات البحث في الذكاء الاصطناعي و كيفية تعلم الآلة في الذكاء الاصطناعي ، كما يقوم المساق بتناول أنواع الذكاء الاصطناعي وتطبيقاته واستخداماته وأهدافه مع ذكر بعض المعادلات التي تستخدم في الذكاء الاصطناعي وكيفية عملها وتعريف الآلة عليها. لقد أصبح الذكاء الاصطناعي ( AI ) أحد أهم المواضيع في عصرنا هذا، ومن هنا، جاء مساق مقدمة إلى الذكاء الاصطناعي ليوضّح جميع الجوانب المتعلقة في هذا المجال، وسنتطرق من خلاله إلى خوارزميات الذكاء الاصطناعي وأهميتها و طرق استخدام خوارزميات التعلم الآلي وأنواعها وتطبيقاتها، بالإضافة إلى أصل ونطاق وآليات وتطبيقات الذكاء الاصطناعي في الحياة العملية .</description></item><item><title>مقدمة حول أساسيات تطوير البرمجيات</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-sw-fund/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-sw-fund/</guid><description>تعد هذه الدورة جزءاً من برنامج الشهادة الاحترافية في تطوير البرمجيات كجزء من أساسيات علوم الحاسب الآلي، والتي تقدم تغطية سريعة لعناصر بناء الجملة البرمجية، والكلمات المفتاحية في لغة جافا، واستعراضاً للبرمجة الموجهة للكائنات، بما يشمل مبادئ التغليف، والوراثة، وتعدد الأشكال، ومن ثم تعمل على تعريف الدارسين بطرق توظيف هذه المبادئ لحل المشكلات التي تواجههم أثناء البرمجة، من خلال دراسة تقنيات وعلاقات النمذجة الطبقية، مثل التجميع، والتنفيذ، والتعميم.</description></item><item><title>مقدمة في إنترنت الأشياء</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-iot/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-iot/</guid><description>خلال الدورة، سوف ندرس مفهوم إنترنت الأشياء. سنلقي نظرة على الأشياء التي يتكون منها إنترنت الأشياء، بما في ذلك كيفية ربط هذه المكونات معًا، وكيفية تواصلها، وكيف أنها تضيف قيمة إلى البيانات التي تم إنشاؤها. سوف ندرس أيضًا قضايا الأمن السيبراني والخصوصية، ونسلط الضوء على كيفية قيام إنترنت الأشياء بتحسين العمليات وتحسين الكفاءة في عملك.</description></item><item><title>مقدمة في عالم الشبكات</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-shabakat/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/edraak-shabakat/</guid><description>مقدِمة إلى عالم الشبكات هو مساق مجاني مقدّم من إدراك، يساعد الأشخاص المهتمين للدخول إلى عالم الشبكات وفهم كل ما يخص هذا المجال من المصطلحات والعمليات، ابتداءً بتعاريف بسيطة وانتقالاً إلى التطبيق المعقد بأدق التفاصيل كي يتمكن المتعلمون في المساق من شق طريقهم إلى احتراف تركيب شبكات حاسوب. أصبح العالم قرية صغيرة هي جملة مشهورة سمعناها كثيراً بعد انتشار الإنترنت، كما لو أننا نعيش في نفس الدولة مع أشخاص موجودين في قارة أخرى. يعود الفضل في ذلك إلى ربط شبكات الإنترنت لجميع الدول ببعضها البعض، مما سهل إمكانية الوصول إلى الأشخاص والمعلومات والخدمات في جميع أنحاء العالم، في أي مكان وفي أي وقت.</description></item><item><title>مقدمة في علم الفيزياء</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-physics/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-physics/</guid><description>هذه الدورة توفر مقدمة في علم الفيزياء وذلك في سياق الأجسام التي نقابلها في حياتنا اليومية.</description></item><item><title>التعلم الذاتي عبر الإنترنت – ما هي مزاياه وعيوبه</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/blog/online-benefits/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:52:36 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/blog/online-benefits/</guid><description>التعلم الذاتي عبر الإنترنت أو التعلم الذاتي الإلكتروني أو المعروف أيضًا بالتعليم بالمراسلات أو الدراسة المنزلية، هو واحد من أشكال التعليم لكن دون وجود تفاعل بين الطلاب ومعلميهم وجها لوجه ويهدف إلى تعلم مهارة محددة أو مجموعة مهارات، وليس من الضروري أن يحصل المتعلم على شهادة، بل يمكن أن يكون التعلم الذاتي بهدف الحصول على خبرة للدخول في سوق العمل.</description></item><item><title>ترجمة أي كورس إلى اللغة العربية فى 4 خطوات</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/blog/course-in-arabic/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:52:36 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/blog/course-in-arabic/</guid><description>يمكنك حضور أي كورس في الموقع حتى ولو لم يكن متاح باللغة العربية، أي يمكن أن تكون المنصة بالعربي والأمر كله يعتمد على 4 خطوات. تنزيل مقاطع الفيديو وملف الترجمة بأي لغة متاحة ثم تحويل ملف الترجمة إلى صيغة srt</description></item><item><title>جامعات التعليم عن بعد … أفضل 10 جامعات للدراسة عبر الإنترنت</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/blog/best-online-univ/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:52:36 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/blog/best-online-univ/</guid><description>الدراسة عبر الإنترنت يمكن أن تكون الاختيار الأفضل بالنسبة لك ولكن وجود الآلاف من البرامج والجامعات والاختيارات يجعل أمر اتخاذ القرار صعب ومربك بعض الشيء، فبأي منها سوف تلتحق! وأي منها مناسب لك! ولكننا هنا لجعل الأمر أسهل ولنقدم قائمة بأفضل جامعات التعليم عن بعد</description></item><item><title>كيف تتحصل على تعليم يعادل ماجستير إدارة الأعمال مجانًا</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/blog/mba/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:52:36 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/blog/mba/</guid><description>عندما كانت الدورات التدريبية المفتوحة عبر الإنترنت جديدة ، بدأت مشروعًا لإكمال ما يعادل ماجستير إدارة الأعمال ، باستخدام دورات مجانية. كانت المنصات تتصدر عناوين الصحف ، وعندما علمت أن الجامعات الرائدة توزع الدورات التدريبية عبر الإنترنت مجانًا ، فكرت فى أن أتعلم بدلاً من دفع مبلغ باهظ للحصول على درجة علمية.</description></item><item><title>البرمجة للجميع: C ++ و C</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/coding-everyone-c/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/coding-everyone-c/</guid><description>هذا التخصص مخصص لجميع عشاق البرمجة ، وكذلك المبتدئين وعلماء الكمبيوتر وغيرهم من العلماء وعشاق الذكاء الاصطناعي الذين يسعون إلى تطوير مهاراتهم في البرمجة باللغات الأساسية لـ C و C ++. من خلال الدورات الأربع ، ستغطي أساسيات البرمجة بلغة C وتنتقل إلى دلالات C ++ الأكثر تقدمًا وبناء الجملة ، والتي ستجهزك لتطبيق هذه المهارات على عدد من المشكلات ذات المستوى الأعلى باستخدام خوارزميات الذكاء الاصطناعي وتقييم مونت كارلو في ألعاب معقدة.</description></item><item><title>تطوير إنترنت الأشياء الصناعي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/developing-industrial-internet-things/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/developing-industrial-internet-things/</guid><description>في هذا التخصص ، ستشترك في مجموعة واسعة من التقنيات التي يمكن استخدامها لبناء إنترنت صناعي لنشر الأشياء. ستواجه أحجام وفرص السوق وأنظمة التشغيل ومفاهيم الشبكات والعديد من موضوعات الأمان وكيفية التخطيط والموظفين وتنفيذ خطة المشروع وأجهزة الاستشعار وأنظمة الملفات وكيفية عمل أجهزة التخزين والتعلم الآلي وتحليلات البيانات الضخمة ومقدمة عن SystemC ، تقنيات لتصحيح أخطاء الأنظمة الراسخة ، وتعزيز الأفكار الفنية داخل الشركة والتعلم من الإخفاقات.</description></item><item><title>مشاكل النظام في الحوسبة السحابية</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/system-issues-cloud-computing/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/system-issues-cloud-computing/</guid><description>يستهدف هذا التخصص محترفي الكمبيوتر لمنحهم خبرة متعمقة في تطوير طبقات مختلفة من البنية التحتية للحوسبة السحابية بما في ذلك الشبكات المعرفة بالبرمجيات وأنظمة وقت التشغيل الموزعة وتطوير التطبيقات والمحاكاة الافتراضية لوظائف الشبكة. يتم تنظيم كل دورة على أنها مناقشة التفاصيل الفنية المتعلقة بهذا الموضوع. يتبع كل مقطع فيديو مدته ساعة واحدة مهمة ورشة عمل عملية.</description></item><item><title>مقدمة في الأمن السيبراني</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/introduction-cyber-security-specialization/</link><pubDate>Wed, 06 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/introduction-cyber-security-specialization/</guid><description>تم تصميم هذه المجموعة من الدورات لمساعدة المتعلمين على تطوير فهم أعمق للمعلومات الحديثة وتكنولوجيا وأساليب حماية النظام. سيطور المتعلمون شغفًا وتقديرًا مدى الحياة للأمن السيبراني ، مما سيساعد في المساعي المستقبلية. سيستفيد الطلاب والمطورون والمديرون والمهندسون وحتى المواطنون من تجربة التعلم هذه. تم تضمين مقابلات مخصصة خاصة مع شركاء الصناعة للمساعدة في ربط مفاهيم الأمن السيبراني بتجارب الأعمال الحية.</description></item><item><title>البرمجة للجميع (بدء استخدام بايثون)</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/cs-getting-started-with-python/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/cs-getting-started-with-python/</guid><description>تهدف هذه الدورة إلى تعليم الجميع أساسيات برمجة أجهزة الكمبيوتر باستخدام Python. نحن نغطي أساسيات كيفية بناء المرء لبرنامج من سلسلة من التعليمات البسيطة في بايثون. لا يشتمل المقرر الدراسي على متطلبات مسبقة ويتجنب كل الرياضيات باستثناء أبسطها. يجب أن يكون أي شخص لديه خبرة كمبيوتر معتدلة قادرًا على إتقان المواد في هذه الدورة التدريبية.</description></item><item><title>بناء كمبيوتر حديث من المبادئ الأولى</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/cs-build-modern-computer-principles/</link><pubDate>Sat, 02 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/cs-build-modern-computer-principles/</guid><description>سنقوم ببناء بعض البوابات المنطقية الأولية ، ثم نستخدمها لبناء ALU وذاكرة الوصول العشوائي. ثم نلعب ببرمجة منخفضة المستوى ، بافتراض أن الكمبيوتر الكلي متاح بالفعل. أخيرًا سنقوم بتجميع كل وحدات البناء هذه في كمبيوتر 16 بت للأغراض العامة.</description></item><item><title>إدارة العلامة التجارية: التوفيق بين الأعمال والعلامة التجارية والسلوك</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/bus-brand-management/</link><pubDate>Wed, 01 Jan 2020 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/bus-brand-management/</guid><description>Pيقارن الأستاذ نادر تافاسولي من كلية لندن للأعمال بين الأساليب التقليدية للعلامة التجارية - حيث تمثل العلامات التجارية هوية مرئية ووعدًا للعملاء - مع العلامات التجارية كتجربة عملاء تقدمها المؤسسة بأكملها.</description></item><item><title>التخطيط للمقابلات الصحفية</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-journal-plan/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-journal-plan/</guid><description>في هذه الدورة سنقدم لك دليلا شاملا لكل ما يتعلق بالتخطيط للمقابلات الصحفية، يشرح الدليل كيفية التعامل مع الضيوف وطريقة اختيارهم والأسباب التي تجعلنا نثق باختيارنا للضيف لإجراء المقابلة معه، وكيف يمكن التغلب على رفض الضيف المُحتمل لإجراء المقابلة؟</description></item><item><title>تعّلم كيف تتعلم: أدوات ذهنية قوية لمساعدتك على إتقان موضوعات صعبة</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/learning-how-to-learn/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree/learning-how-to-learn/</guid><description>تمنحك هذه الدورة التدريبية وصولاً سهلاً إلى أساليب تعلم لا تقدر بثمن يستخدمها خبراء في والأدب والرياضيات والعلوم والرياضة والعديد من التخصصات الأخرى. سنتعرّف على كيفية استخدام الدماغ لطريقتين مختلفتين تمامًا للتعلم وكيفية استيعابه للمعلومات. وسنتناول أيضًا أوهام التعلم وتقنيات الذاكرة والتعامل مع التسويف وأفضل الممارسات التي أظهرت الأبحاث فعاليتها في مساعدتك على إتقان الموضوعات الصعبة.</description></item><item><title>كتابة المحتوى لتويتر</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-twitter/</link><pubDate>Sat, 06 Jul 2019 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course-ar/alja-twitter/</guid><description>يكتسب المحتوى على تويتر أهمية خاصة، ذلك لأن تويتر يُعتبر أحد أسرع وسائل نشر الخبر، كما أنه ضروري فيما يتعلق بتسويق الذات، أو تسويق العلامات التجارية، وإتقان صناعة المحتوى على تويتر في هذه الدورة سنتعرف على استراتيجيات كتابة المحتوى على تويتر، ممن يتكون محتواك على تويتر؟ وماهي المواضيع التي يجب أن تكتب فيها؟ ومتى وكيف تكتب؟، سنتعرف على جمهورك من المتابعين، ماذا ينتظرون منك؟ وماذا يمكنك ان تمنحهم في المقابل؟ وكيف تضمن ولاء المتابعين لك بشكل دائم؟ وما هو المحتوى الذي يتفق الجميع عليه؟</description></item><item><title>روابط</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/links/_index_links-old/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/links/_index_links-old/</guid><description>إذا كنت ترغب في المزيد في مجال دراستك، أو كنت موظف وتحتاج إلى المزيد من الخبرة، أو كنت تود الدخول إلى سوق العمل من أوسع أبوابه إليك مواقع تقدم دورات تدريبية مجانية أون لاين.</description></item></channel></rss>