<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>تخصصات باللغة العربية on Koulutus ja Osaaminen</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/</link><description>Recent content in تخصصات باللغة العربية on Koulutus ja Osaaminen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar</language><copyright>جميع الحقوق محفوظة &amp;copy; 2021 [osaaminen](https://osaaminen.github.io)</copyright><lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>تخصص الأمن السيبراني</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-cyber/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-cyber/</guid><description>بعد الانتشار الكبير للانترنت والأجهزة الذكية والأجهزة المحمولة، أصبح من الضروري في وقتنا الحالي الانتباه للأمن السيبراني وكيفية حماية أنفسنا في الفضاء الرقمي، ابتداءً من المنزل إلى العمل وعلى مستوى الدولة ككل، ويعد الأمن السيبراني من أكثر المواضيع انتشاراً في أيامنا هذه وتعلّمه أصبح ضرورة لا بد منها. ونظراً لأن حياتنا اليومية أصبحت أكثر اعتماداً على الأدوات والخدمات المستندة إلى الإنترنت، وبما أن هذه المنصات تتراكم أكثر من بياناتنا الأكثر حساسية، فإن الطلب يزداد للخبراء في مجال الأمن السيبراني. العالم أصبح متصل بشبكة الإنترنت في عصرنا الحالي وجعل الجميع أكثر عرضة للهجمات السيبرانية، سواءً استهواك عالم الأمن السيبراني الجديد نسبياً للعمل به كمحترف، أم تود أن تحمي نفسك أثناء الاتصال بالشبكة وعلى وسائل التواصل الاجتماعي، فهذا المساق هو الأنسب لك.</description></item><item><title>تخصص الإبداع في العمل</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/creativitysp-vv1/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/creativitysp-vv1/</guid><description>الكثير منا يعتقد أنه ينقصه الإبداع، في جميع نواحي حياته، لكن الدراسات تثبت وتؤكد عكس ذلك، فنحن نمارس مهارات الإبداع في مجمل حياتنا، بدءاً من اختيارنا لملابسنا في الصباح، وكيفية ترتيبنا لمكتبنا في العمل، ممارسة أنشطتنا اليومية بما فيها جميع ما نقوم به في مكان العمل، وحتى عودتنا إلى المنزل في نهاية اليوم، فالإبداع غير محصور بأمر معين، ولا بمكان معين، ولا بوقت معين.</description></item><item><title>تخصص الإعداد الوظيفي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-i3dad-wathifi/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-i3dad-wathifi/</guid><description>يركز تخصص الاستعداد الوظيفي على المهارات الأساسية للنجاح في مكان العمل، من مهارات اللغة الإنجليزية ومبادئ الأعمال من منظور الذكاء العاطفي وإدارة الاجتماعات وغيرها من المواضيع، إلى تحضير الملفات والوثائق من خلال استخدام مايكروسوفت وورد وإكسل وباوربوينت. يهدف التخصص إلى بناء وتعزيز هذه المهارات لكل من بدأ حياته المهنية أو يتطلع إلى البدء في مسيرة عمله في المستقبل القريب. اللغة الإنجليزية لمكان العمل يغطي هذا المساق أساسيات التواصل في مجال الأعمال باللغة الإنجليزية، ويستهدف الأفراد ذوي المهارات اللغوية المتوسطة. يغطي المساق الاتصالات الكتابية والشفوية بشكل عام، بالإضافة إلى سيناريوهات شائعة لاستخدام اللغة الإنجليزية في العمل.</description></item><item><title>تخصص التسويق الرقمي و التحليل الرقمي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-taswi5/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-taswi5/</guid><description>تزداد أهمية التسويق الرقمي بشكل متزايد في أيامنا هذه نظراً لازدياد تواجد المستخدمين في هذا العالم الرقمي وقضائهم وقت طويل نسبياً يومياً قد يمتد لعدة ساعات. ولا يخفى على أحد استخدام الهواتف الذكية بشكل متزايد أيضاً تقريباً من كل الفئات العمرية. وقد أظهرت دراسة حديثة بأن معدل مرات تفقد الهاتف الذكي للشخص العادي يتراوح بين ٨٠ و ١٦٠ مرة في اليوم الواحد، وهذا الرقم في ازدياد مستمر. وبما أن انتباه واهتمام المستخدمين أصبح على هذه القنوات الرقمية فأصبح من الضروري جداً التواجد حيث يتواجد المستخدمون والتواصل معهم هناك.</description></item><item><title>تخصص الذكاء العاطفي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-emotional-intelligence/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-emotional-intelligence/</guid><description>وفقا لتقرير المنتدى الاقتصادي العالمي لعام ٢٠١٦ حول اكثر عشرة مهارات مؤثرة في الثورة الاقتصادية الرابعة لعام ٢٠٢٠ احتل الذكاء العاطفي والانفعالي المهارة السادسة من المهارات المطلوبة للنجاح، وعليه يمكن اعتبار المهارات الاجتماعية والعاطفية من اهم العومل المؤثرة على ايجابية البيئات المختلفة المحيطة بالفرد. يتميز الذكاء العاطفي والانفعالي برفع قدرة الافراد على ادارة انفعالاتهم وعواطفهم ويتضمن عدة مهارات منها التفكير وحلّ المشكلات. كما يساعد الذكاء العاطفي الافراد على ايجاد التوازن بين جميع جوانب الحياة؛ ومعرفة كل ما يدور حولهم فهم لا يهتمون بأنفسهم فقط ولكن يتفهمون مشاعر الاخرين بحيث يصبح لديهم القدرة على فهم رغبات و احتياجات الاخرين.</description></item><item><title>تخصص تكنولوجيا التعليم</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-teknology-ta3lim/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-teknology-ta3lim/</guid><description>تشكل التكنولوجيا جزءً كبيراً من كل ما نقوم به ابتداءً من التواصل مع العائلة والأصدقاء وفي أعمالنا اليومية، كما تُعد عنصراً أساسياً في تحسين الكفاءة في الشركات والمؤسسات الصناعية والصحية والتعليمية. تتيح لنا التكنولوجيا الاتصال والتواصل والمساهمة والمشاركة، وتوفر لنا مساحةً أكبر لإيصال رسالتنا لجمهور أوسع. في هذا التخصص سنقدم للمعلمين مجموعة من المهارات والاستراتيجيات اللازمة لاستخدام التكنولوجيا بشكل فعّال لدعم عملية التعليم والتعلم داخل الغرفة الصفية. كما سنقدم حلولاً وأدواتاً تكنولوجية تسهل على المعلم أداء مهامه اليومية، وتعزز مشاركته في نشاطات التنمية المهنية المستمرة عبر الإنترنت. وفي نهاية التخصص بعد إتمام ونجاح المتعلم لجميع مستويات التخصص، يحصل المتعلّم على شهادة مقدمة من إدراك وأكاديميّة الملكة رانيا لتدريب المعلمين.</description></item><item><title>تخصص خطة العمل ودراسة الجدوى المالية</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-khittat-3amal/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-khittat-3amal/</guid><description>ستتمكن من تحويل فكرة المشروع الخاص بك الى خطة عمل ودراسة جدوى مالية. المساقات الثلاث هي فرصة لتتعرف على مكونات خطة العمل وكيفية كتابة خطة العمل. كما يتم توضيح بعض المفاهيم المالية و كيفية بناء نموذج مالي يمثل الجدوى المالية لمشروعك الخاص. ومن خلال المساق الثالث ستتمكن من فهم أهمية عرض خطة العمل ودراسة الجدوى المالية، والتعامل مع مقييمي خطط العمل وتقديم خطة العمل بصورة فعالة. مع نهاية هذه المساقات سوف يكون لديك مسودة أولية لخطة العمل ودراسة الجدوى المالية الخاصة بمشروعك الخاص. الهدف من هذا التخصص تحويل هذه المسودة التي تم تحضيرها خلال المساقات الثلاث الى صورة نهائية معدة بطريقة مهنية ليتم عرضها على مقييمين مختلفين</description></item><item><title>تخصص مهارات القيادة والعمل الجماعي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-maharat/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/edraak-maharat/</guid><description>قد تتسائل، هل يولد القائد بخصائص معينة؟ هل يولد ومعه مهارات القيادة اللازمة؟ هل يولد ولديه صفات القائد وسلوكياته ويعرف انواع العمل الجماعي وقيادة فريق العمل مثلاً؟ أم أن المسألة مسألة تعلم وتأهيل وتربية قيادية؟ بالطبع القائد الناجح يُصنع من خلال ما يبذله من جهد وما يكتسبه من مهارات تدفعه للأمام في سبيل تحقيق أهدافه المنشودة والتي بلا شك تستحق العناء وهذا ما سيحققه في تخصص مهارات القيادة والعمل الجماعي.</description></item><item><title>تخصص مهارات النجاح وتطوير الذات</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/successsp-vv1/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/nanodegree-ar/successsp-vv1/</guid><description>قدّم تخصص مهارات النجاح وتطوير الذات الفريد من نوعه وسائل وسبلاً فعّالةً وعمليّةً لتطوير مهارات النجاح في الحياة بشكلٍ عامٍّ والتي يمكننا أن نستخلص منها مهارات النجاح الدراسي والنجاح المهني والكثير من النجاحات التي نتوق للوصول لها، كما يعرّفنا على أساليب تساعد في تطوير الذات والثقة بالنفس، كلّ ذلك بشكلٍ بسيطٍ وعمليٍّ وفعّالٍ، الأمر الذي سيمكّنك من النّجاح في مشاريعك على المستوى الشّخصيّ والمهنيّ.</description></item></channel></rss>