<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>الدورات on Koulutus ja Osaaminen</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/</link><description>Recent content in الدورات on Koulutus ja Osaaminen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar</language><copyright>جميع الحقوق محفوظة &amp;copy; 2021 [osaaminen](https://osaaminen.github.io)</copyright><lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://osaaminen.github.io/ar/course/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title> دماغ المدمنين</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-addict-brain/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-addict-brain/</guid><description>يعد الموضوع الأساسي لهذه الدورة هو الإدمان على المخدرات بجانب السلوكيات الأخرى المتصلة، حيث تتعرض لما يحدث في الدماغ، وكيف يمكن أن تساعدنا هذه المعلومات في التعامل مع حالات الإدمان والتغلب عليها. كما تناقش موضوعات أخرى مثل السياسات الحكومية، وضعفنا في مواجهة المخدرات/ وقابلية كل فرد للوقوع في فخ إدمان المخدرات.</description></item><item><title>الاستراتيجيات والمهارات الأساسية للتفاوض الناجح</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-negotiation/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-negotiation/</guid><description>نتعرض جميعًا لعمليات تفاوض في سياق حياتنا اليومية، فلو نظرنا مثلًا إلى المستوى الشخصي سنجد أننا تنفاوض مع الأصدقاء والعائلة وملّاك المسكن الذي نستأجره وتجار السيارات وأصحاب العمل وغيرهم. ويعد التفاوض هو مفتاح النجاح في مجال الأعمال، فلا يمكن أن يستمر مشروع تجاري في العمل والازدهار بدون عقود مربحة، كما أن مهارات التفاوض بإمكانها زيادة فرص المرء في الترقي الوظيفي داخل الشركة أو المؤسسة التي يعمل بها.</description></item><item><title>التسويق الإلكتروني في العالم الرقمي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-marketing-spec/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-marketing-spec/</guid><description>تتعرض هذه الدورة للتحول الكبير الذي أحدثته الأدوات الرقمية، مثل شبكة الإنترنت والهواتف الذكية والطباعة الثلاثية الأبعاد، على عالم التسويق، وذلك من خلال تبديل الأدوار والممارسات لكل من الشركات والعملاء على السواء.</description></item><item><title>الجغرافيا السياسية لأوروبا</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-geopolitics/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-geopolitics/</guid><description>تقدم دورة الجغرافيا السياسية لأوروبا برنامجًا ديناميكيًا حول كل من التوترات والقضايا داخل الاتحاد الأوروبي، بالإضافة إلى تفاعل الاتحاد الأوروبي مع بقية العالم. من خلال الخرائط، الصور والرموز المرئية، مقاطع الفيديو، رسومات الكمبيوتر ولعب الأدوار، تقدم الدورة القضايا الجيوسياسية الرئيسية المناسبة لأوروبا مع التركيز على تمثيلاتها في جميع أنحاء العالم. هذه الدورة متعددة المجالات، وتقدم للمتعلمين صندوق أدوات حقيقي تم بناؤه من خلال مزيج من التاريخ، الجغرافيا السياسية، الاقتصاد، العلوم السياسية، الجغرافيا والقانون.</description></item><item><title>تحليلات البيانات الضخمة</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-big-data/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-big-data/</guid><description>سوف تتعلم استخدام الأدوات التحليلية الأساسية مثل Apache Spark و R. تشمل الموضوعات التي يتم تناولها في هذه الدورة ما يلي: تحليل البيانات الضخمة القائمة على السحابة. التحليلات التنبؤية بما في ذلك النماذج الاحتمالية والإحصائية. تطبيق تحليل البيانات على نطاق واسع. تحليل مساحة المشكلة واحتياجات البيانات. ستكون قادرًا في نهاية هذه الدورة التدريبية على التعامل مع مشكلات علوم البيانات واسعة النطاق بإبداع ومبادرة.</description></item><item><title>تكنولوجيا الواقع الافتراضي</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-vr/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-vr/</guid><description>تعد هذه الدورة جزءًا من برنامج الشهادة الاحترافية في الواقع الافتراضي على المنصة، حيث تعمل على تعريف الدارسين بأساسيات تصميم تطبيقات الواقع الافتراضي، التي تتميز بسهولة الاستخدام للأفراد، بالإضافة إلى المؤسسات.</description></item><item><title>فكر مرتين كيف تفهم الحجج</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-think-again/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-think-again/</guid><description>تعمل هذه الدورة على الإجابة عن بعض الأسئلة مثل: متى يُنظر إلى شخص ما باعتباره يقدم حجة منطقية ولا يكتفي بمجرد الصراخ؟ وما هي العبارات المحددة داخل ما يقولونه التي تساهم في بناء حجتهم؟ ولماذا يتجادل الناس بدلاً من الشجار؟ ومما تتكون الحجج؟ وما الأشكال التي تتخذها؟</description></item><item><title>فهم العنف</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-violence/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-violence/</guid><description>العنف هو السبب الرئيسي للوفيات والعجز واستخدام الرعاية الصحية في جميع أنحاء العالم، وهو مشكلة معقدة لا يمكن فهمها والحد منها إلا من خلال نهج متعدد التخصصات. سوف تتعرف من خلال هذه الدورة على الأشكال المختلفة للعنف وأسبابه كما ستتعرف على الجهود المبذولة للحد من العنف. يشارك في الدورة الرئيس جيمي كارتر حيث سيلقي محاضرة حول جهود مركز كارتر لإنهاء العنف حول العالم.</description></item><item><title>كيف تصنع فيلمك الخاص</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-film/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-film/</guid><description>تعد هذه الدورة بمثابة مقدمة في الاحتمالات المختلفة المتاحة أمام الدارس للقيام بتمويل إنتاجه فيلمه، وتسويقه، وجذب الجمهور إليه، حيث ستمكّن الدارس من التعرف على الخيارات والسبل الممكنة، ووضعه على الطريق الصحيح لتحويل حلمه في صناعة فيلمه إلى حقيقة.</description></item><item><title>كيفية تغيير العالم</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-change-world/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-change-world/</guid><description>كيف يمكننا استخدام الأشياء المشتركة بيننا لمعالجة بعض أصعب المشاكل التي تواجه العالم؟ تبحث هذه الدورة في القضايا المتعلقة بالفقر، مشاكل البيئة، التكنولوجيا، الرعاية الصحية، النوع، التعليم، والنشاط البشري، للمساعدة على اكتساب فهم أفضل لكيفية بدء التغيير الإيجابي.</description></item><item><title>مقدمة حول أساسيات تطوير البرمجيات</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-sw-fund/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-sw-fund/</guid><description>تعد هذه الدورة جزءاً من برنامج الشهادة الاحترافية في تطوير البرمجيات كجزء من أساسيات علوم الحاسب الآلي، والتي تقدم تغطية سريعة لعناصر بناء الجملة البرمجية، والكلمات المفتاحية في لغة جافا، واستعراضاً للبرمجة الموجهة للكائنات، بما يشمل مبادئ التغليف، والوراثة، وتعدد الأشكال، ومن ثم تعمل على تعريف الدارسين بطرق توظيف هذه المبادئ لحل المشكلات التي تواجههم أثناء البرمجة، من خلال دراسة تقنيات وعلاقات النمذجة الطبقية، مثل التجميع، والتنفيذ، والتعميم.</description></item><item><title>مقدمة في إنترنت الأشياء</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-iot/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/edx-iot/</guid><description>خلال الدورة، سوف ندرس مفهوم إنترنت الأشياء. سنلقي نظرة على الأشياء التي يتكون منها إنترنت الأشياء، بما في ذلك كيفية ربط هذه المكونات معًا، وكيفية تواصلها، وكيف أنها تضيف قيمة إلى البيانات التي تم إنشاؤها. سوف ندرس أيضًا قضايا الأمن السيبراني والخصوصية، ونسلط الضوء على كيفية قيام إنترنت الأشياء بتحسين العمليات وتحسين الكفاءة في عملك.</description></item><item><title>مقدمة في علم الفيزياء</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-physics/</link><pubDate>Tue, 26 Jan 2021 15:27:17 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/course/coursera-physics/</guid><description>هذه الدورة توفر مقدمة في علم الفيزياء وذلك في سياق الأجسام التي نقابلها في حياتنا اليومية.</description></item></channel></rss>