<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>مدونتنا on Koulutus ja Osaaminen</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/blog/</link><description>Recent content in مدونتنا on Koulutus ja Osaaminen</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ar</language><copyright>جميع الحقوق محفوظة &amp;copy; 2021 [osaaminen](https://osaaminen.github.io)</copyright><lastBuildDate>Tue, 12 Jan 2021 12:52:36 +0600</lastBuildDate><atom:link href="https://osaaminen.github.io/ar/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>التعلم الذاتي عبر الإنترنت – ما هي مزاياه وعيوبه</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/blog/online-benefits/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:52:36 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/blog/online-benefits/</guid><description>التعلم الذاتي عبر الإنترنت أو التعلم الذاتي الإلكتروني أو المعروف أيضًا بالتعليم بالمراسلات أو الدراسة المنزلية، هو واحد من أشكال التعليم لكن دون وجود تفاعل بين الطلاب ومعلميهم وجها لوجه ويهدف إلى تعلم مهارة محددة أو مجموعة مهارات، وليس من الضروري أن يحصل المتعلم على شهادة، بل يمكن أن يكون التعلم الذاتي بهدف الحصول على خبرة للدخول في سوق العمل.</description></item><item><title>ترجمة أي كورس إلى اللغة العربية فى 4 خطوات</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/blog/course-in-arabic/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:52:36 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/blog/course-in-arabic/</guid><description>يمكنك حضور أي كورس في الموقع حتى ولو لم يكن متاح باللغة العربية، أي يمكن أن تكون المنصة بالعربي والأمر كله يعتمد على 4 خطوات. تنزيل مقاطع الفيديو وملف الترجمة بأي لغة متاحة ثم تحويل ملف الترجمة إلى صيغة srt</description></item><item><title>جامعات التعليم عن بعد … أفضل 10 جامعات للدراسة عبر الإنترنت</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/blog/best-online-univ/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:52:36 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/blog/best-online-univ/</guid><description>الدراسة عبر الإنترنت يمكن أن تكون الاختيار الأفضل بالنسبة لك ولكن وجود الآلاف من البرامج والجامعات والاختيارات يجعل أمر اتخاذ القرار صعب ومربك بعض الشيء، فبأي منها سوف تلتحق! وأي منها مناسب لك! ولكننا هنا لجعل الأمر أسهل ولنقدم قائمة بأفضل جامعات التعليم عن بعد</description></item><item><title>كيف تتحصل على تعليم يعادل ماجستير إدارة الأعمال مجانًا</title><link>https://osaaminen.github.io/ar/blog/mba/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 12:52:36 +0600</pubDate><guid>https://osaaminen.github.io/ar/blog/mba/</guid><description>عندما كانت الدورات التدريبية المفتوحة عبر الإنترنت جديدة ، بدأت مشروعًا لإكمال ما يعادل ماجستير إدارة الأعمال ، باستخدام دورات مجانية. كانت المنصات تتصدر عناوين الصحف ، وعندما علمت أن الجامعات الرائدة توزع الدورات التدريبية عبر الإنترنت مجانًا ، فكرت فى أن أتعلم بدلاً من دفع مبلغ باهظ للحصول على درجة علمية.</description></item></channel></rss>